無視中國輪番警告 美國B-52轟炸機週二再飛南海

無視中國輪番警告 美B-52轟炸機再飛南海

2018-10-18 10:28

〔即時新聞／綜合報導〕美國太平洋空軍宣布，2架B-52轟炸機於當地時間週二航行中國南海島嶼，讓極度緊繃的美中關係持續升溫。

美軍聲明指出，2架B-52從關島起飛，在南海周邊進行例行性訓練、任務，此次的飛行亦是2004年起展開的「連續轟炸機出場」（continuous bomber presence, CBP）行動的一部分，但沒有說明轟炸機確切行經的島嶼。聲明強調，任務始終符合國際法及美國長期對印太地區自由航行的承諾。

美國國防部亞太助理部長薛瑞福（Randall Schriver）表示，「中國成功地在某些地點實施軍事化，他們的行為越加大膽，我們正試著採取適當措施來回應。」

負責南亞、東南亞事務的美國副助理國防部長菲爾特（Joseph Felter）則說，「我們不會改變策略，避免讓對方覺得發生在狄卡特號（USS Decatur）的事情是有用的，我們會持續在符合國際法的情況下行使自身權利，並鼓勵我們的同伴如法炮製。」美國驅逐艦狄卡特號9月30日航行在南海海域，遭中國解放軍艦「蘭州號」緊貼，差點造成兩艦碰撞。
<自由時報>

B52 1955年開始服役

棋王今鋪應該出劍定賤狼呢？？？？

居然夠膽用船凶美國
美國一定唔會就咁放過你